中聯辦發聲明表示，港大解僱戴耀廷是懲惡揚善、維護正義之舉。

中聯辦：戴耀廷被解僱是懲惡揚善 維護正義之舉

中聯辦發言人表示，港大通過嚴格規範程序，將戴耀廷驅離講台逐出校園，是對校規校紀嚴肅性的堅定維護，體現了對香港社會整體利益的高度負責。

聲明又批評戴耀廷，公然發表港獨分離主義言論，鼓吹違法達義等歪理，以保釋之身，拋出「35+」等計劃，一系列言行嚴重激化了香港社會矛盾，毒化了香港政治環境，戴耀廷被解僱完全是咎由自取。